今日成個廣州水浸，竟然冇人恥笑支那

連登變了

等緊支那好治癒

借個位：黑色五毛風向警告，大量五毛正在吹襲連登
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下強行通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

以後支那要人捐錢 搞個捐比北極熊都唔撚捐比你活動

邊得閒理
廣州年年都浸架啦
落雨大，水浸街
阿哥擔柴上街賣
阿嫂出街著花鞋
呢隻兒歌香港應該失傳緊
唔知仲有冇人識唱月光光

日日都笑會唔得閒

國難當情，鄰國死多幾多隻蝗蟲都無關係

廣州某大學變左威尼斯未

自己屋企俾火燒笑人水浸

廣州好多都反共嫁
有咩好笑
廣州不嬲唔鐘意外省人嫁喎

而家廣州，蝗語多過廣東話喇

實在唔忍心笑，你都可以試下笑山東十級颱風開心下

新一代廣州人連廣州話都講唔正

香港後生仔講啲懶音都正過佢哋

唉，我去過廣州影相
舊區正正係相反
廣東話係多過蝗話，仲有返香港冇左嘅人情味
廣州嘅情況，香港真係要引以為戒
我排蝗，但唔會排講廣東話嘅人
要抵制，就好似黃店咁唔招呼蝗話人

外省人來

佢地好慘，個環境搞到咁
試過識一班後生，佢地好nice
廣東話識聽但就係講得麻麻地

因為根本冇人得閒同有心機去恥笑

清同年代喎我地

冇心機恥笑，但就有心機設計香港國旗

嚇到我以為中國已經亡咗

唉，如我所料
廣東話兒歌失傳緊
child 登仔果然冇幾個會識唱
大佬，口口聲聲話珍惜廣東話，連廣東話兒歌都唔識唱
廣府文化、歷史都唔知，真係葉公好龍

無人有心情玩膠

邊到收到風水浸

笑邊個都好 廣東唔反得面

524港島見

咁大個人，自己google喇

細個好鍾意播兒歌碟
現在就親親爹d，寶寶

我覺得除左深圳，其他最好唔好反

我想問00後識唔識呢首？
仲有小時候或者小太陽呢類港產兒歌?

北佬同深圳就算吧啦屌

深圳都要拉攏，畢竟經濟實力強同埋黐住香港

廣州本地人通常有土地分紅，去抵銷排外情緒，唔好對connect 廣州人期望太高

深圳好connect過廣州

廣州好多藍屍，信政府大媽唔係少數派

nope, 深圳人思維好恐怖
除左原居民正常dd
以前同深圳女仔拍過拖，之後發誓唔要亦唔娶

唔係支共北方飛地?

唔會識
冇電視冇電台播，cd都冇得賣，老豆唔播你根本唔會聽過

呢樣我知，你睇唔驚果段片就知
不過我識一班反共嘅，你fb search下廣州人，呢個係反共group
details唔多講，唔想佢地出事
因為有人真係俾人請過飲茶

唔好執迷不悟
一個9成講蝗話嘅地方，會反共？
you are kidding me

你講到香港可以拉攏到深圳咁

嗱，如果有一日大陸分裂，就成個廣東軍區都要拉攏

因為唔拉攏唔得，你唔順廣東軍閥意，分分鐘打鳩你

唔分裂？拉攏深圳條鳩毛？

如我所料，真係失傳
仲救咩廣東話，有佢自然死亡

咁你又唔提?屌你老母

關心咗自己屋企先，人哋屋企嘅事冇咁重要囉

今年浸到私家車都就睇唔到

廣州嘅沉倫呢班廢老有份搞成
而家由廣州班後生仔受
聰明果班一早偷渡晒，後代就係我地香港人同埋前線手足

因為佢哋一有依喐就要人同情/捐錢俾佢哋
而香港人已經唔想再俾佢哋呃
所以索性直接無視

虎門大橋通車未 想睇最繁忙冧橋

中山落雨落到間五星酒店crowne plaza入口塌撚咗

我地都水浸眼眉

霍英東真係死都唔安樂

我識小時候唔識小太陽 利申：01

關廣州人咩事，根本係因為大量外省人流入，再加上學校強制用蝗語先會咁

小太陽的確比較冷門
我就聽香港兒歌長大
80後尾

水霸出事未

我以前提倡過聯粵(民間) 滅深
根本深圳正係支共既南方基地，裡面九成係北方人
多數冒犯香港既行為，往往都係深圳呢隻丁孝蟹
支共就係想豎立深圳做南方中心
破解豎中心，正正就係粵港團結，格局就會變成包圍深圳
唔好同一直係北方既北方人胡亂樹敵
佢地多數只係同香港係平衡世界生活
我地要縮窄敵人範圍，多數冒犯香港既都係活係南方既北方人
聯結廣東南方人，包圍深圳呢個支共南方基地
我地既格局就會由以寡敵眾大大改變
深圳班雙非孽種正係你手上既人質

香港仲慘

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

我淨係記得 落大雨 水浸街

冇人敢反同埋嘈
呢樣係公民意識必定會有
香港當年國教都已經媽媽聲
冇計啦，要怪就怪文革搞到廣東好多文化都失傳
當年南國紅豆紅線女都要掃街
不過任白同埋鄧碧雲落左香港，相安無事

吳若希首歌

廣州關我撚事咩 自己打緊龍捲風呀

90識唱

唔得閒笑, 過多幾個月就有可能係人地笑返我地, 我唔想見到咁樣

連登每日咁多topic

一定要搞「初選」防止阿貓阿狗出post帶風向

[35+] 遊行「三不參與」承諾

自己都顧唔撚掂顧人地？

深圳 講錢架咋 有錢揾唔揾？
廣州人係就係講廣東話，成班都收成期，真心愛中共，放棄佢地啦
同埋廣東軍區都唔係廣東人管

深圳係支共隻丁孝蟹，係支共既南方基地，CONNECT 深圳真係踩地雷，深圳九成係北方人，支共既殖民基地，一成本地南方人一早靠土地利益收買晒做既得利益者，廣州都仲可能救下，聯粵滅深

「初選」

[35+] 遊行「三不參與」承諾

唔睇好廣州人，其他市都還可以

我記得搭環島直通車返中山嘅其中一個車站

深圳貧富懸殊其實好嚴重，同香港一樣好多窮人
佢地再拆多幾條城中村，唔擔保深圳繼續可以太平

我理得佢爆炸
宜家重點國安法

月光光，照地堂，蝦仔你乖乖訓落床...

廣州豬同澳門豬一樣架
真心信中共，唔抵可憐

係咪傻咗
一首兒歌失傳唔等於廣東話冇得救喎
佢失傳啫，但係後生嗰代識唱「有隻雀仔跌落水」唔得咩？
唔好誇大咗一首兒歌失傳嘅後果先得㗎，唔講以為宜家真係冇人識講廣東話
只要一日仲有人識講，我哋就要盡力去保護
同埋你諗下首兒歌如果真係咁重要，咁失傳到底係邊個責任先得㗎，係唔識唱嘅人嘅責任還是識唱嘅人？
如果唔重要的話，其實被其他兒歌取代有咩問題？唔通個個人都要好似記唐詩三百首咁記晒所有廣東話兒歌咩

不嬲文化嘅野都會自然淘汰
問題係你呢啲童謠（唔係兒歌，定義唔同）
根本已經同香港細路嘅經歷脫節
好難令佢地有興趣/有傳承嘅價值
講真，美國母語係美式英文
但都係個個細路識唱Henry Clay嘅My Grandfather's Clock啦

係
因為一線城市既土地分紅多，抵銷晒排外反共情緒
肇慶 新會....呢D 廣府地區，反而容易CONNECT

微博見到

唔敢笑了

你條水喉夠支那大?

同埋係冇“深圳人”呢個概念，佢地唔會對深圳或者香港有任何感情

微博KOL

我地以前改做豬乸你乖乖彈落床
好懷念小學生活

深圳千幾萬人，龍蛇混雜
你唔搞掂深圳，香港好難太平
咪以為廣州人真係同你同聲同氣
人地日日笑緊香港人住劏房咋

*唔係 自膠

支那死一萬幾千人已經令我麻木，我想見到以「省」做單位既屍橫遍野

窮既只係後進城既北方人
南北矛盾之下，佢根本唔係你可以 CONNECT 既對象
呢 D 窮深圳人，只會想用政治殖民主身份
掠奪香港南方人既財富去發達
雙非正係咁既現象

仲得閒理呢d?

廣州講廣東話90%藍
我其實懷疑好多香港警察係廣州人

所以我無講深圳人 我講深圳
呢個地方你唔解決就等於一把刀隊住香港

你以為強國好多水？
深圳政府最近窮到要捉電動單車，位位罰2000

踩電動單車d外賣仔一個月先5000人工咋
唔係無水，割韭菜都唔會咁過份

佢地就爆架啦

有d親戚仲話增城發展潛力大，走左去買增城樓

【暴雨襲廣州】沖走私家車浸壞地鐵 逾500人被洪水圍困

俾spin走去咩拉攏支那手足，po返張支那慘慘豬圖先

係囉鄰國事務唔得閒理

因為淨係要見到行動po
做文宣 524見

三峽大壩塌咗先算

講真深圳居民有幾多個有樓吖，不過佢地賺到錢就翻鄉下買咋。相比之下，深圳既得利益者比廣州少好多，拆遷戶有限。深圳都係打工仔多。

一段 Sum Up 晒成個連登嘅問題.

笑死，我增城親戚食緊屎

唔好話高鐵，增城到今日都未有火車，都幾on9

水浸都黃雨嗰套

利申tbb打手

廣州喎 一線城市喎

值得擁有啊

高鐵就起好咗嘅，不過唔知連地鐵都冇人坐嘅情況下，高鐵要點圍皮

rip
希望我親戚係識游水既！

條增城地鐵線琴日比水浸埋，收埋皮

Connect兩廣的確重要, 不過唔需要施恩於佢地, 班人只會忘恩負義。

佢哋身在大陸，只能夠同你講聲加油㗎咋，冇嘢幫到你㗎

係咩？個站係邊度？新塘？
我想知道增城坐唔坐到高鐵落香港？
坐到的話要幾耐？

主要要保護香港，盡量唔好樹立敵人

我有親戚係雙非，同佢地冇咩來往
雙非係邊個籍都有，深圳係一個醬缸
住得耐嘅廣東人嘅思維會撈化，即係同一個外省人一樣
俾佢地同化左，小朋友自然同香港格格不入....
早期落深圳嘅都係省內人，而且早就發晒跡有樓有車
我老細同埋親戚都係呢類，潮州人，有二百萬人
而潮州人因為鄉下環境所限嚟晒深圳，但呢班人多數都係窮地方嚟，即潮陽、普寧同埋惠來為主
多數做生意仔，不過呢班冇乜文化，就算同佢地講潮州文化都wfc，所以一向都當深圳人唔係自己人
樓上條友真係on撚9
呢班潮州人好勢利，就算識廣東話都香港文化都冇咩認同
佢地只認同錢...唔會發財立品...呢樣同李嘉誠差好遠

增城 黃埔好壯觀
究竟佢地點係果度生活咁多年

wfc

係啊，不過落成咗就過年，過完年就武漢肺炎，班垃圾親戚未坐過落香港

算把啦
增城遲下起機場，依家又有地鐵
但係樓價同gdp係全廣州尾二

水浸都係黃雨

上面最鍾意有咁大吹咁大 最弊啲人又信
之前2016年話發展深圳前海金融中心 2020年前取代香港
而家2020年嗰到空置率仲超過六成

廣州人不嬲係大陸去唔到權力核心,係二等人

攪9廣州人無意義

入少少嗰啲仲慘
死城咁濟

咁我知啦，條廢鐵好似只可以到深圳機場
一係就坐相反方向去廣州東再搭廣深鐵路去羅湖

北上廣深四大一線
頭三個都係支共建政前，有百幾二百年根基，從來係一線地位
只有深圳
係靠支共政策，忽然係短短二三十年由農田變一線
靠既就係掠奪香港人財富去發展
你想 connect 深圳加入香港陣營去反共

我有個frd 嫁左去增城，成日話增城發展越黎越好，暗地裡就比d住天河越秀既frd笑佢鄉外妹

無視即可，太藍，唔想connect

公務員想講少少嘢

重點發展中國亞特蘭蒂斯
樓市gogogo

fucking true, 一係好多樓，一係買唔起要住城中村
而城中村一棟收到笑，打跛腳都唔駛憂
撞正拆樓分紅就fatfat
而且深圳d人奴性重又現實
除左錢真係咩都唔知，同廣州人嘅人情味同埋文化寶地完全兩個世界
你睇一線同二線就知分別，好多窮撚寧願住鬼咁遠迫(真)黨鐵迫爆返工就知
係我就頂唔到，一係轉工一係搬屋，有人真係可以一程個半鐘

你自己屋企火燭緊 點得閒理隔離個個水浸

深圳邊有本地人。大部份都係流水咁，不斷換血，根本無本土文化同意識。無歷史，無文化，反而係一件好事。

冇聽過 咩歌嚟

所以Donald Trump打華為同支興路線正確
再打落去應該會動搖到深圳經濟

有乜好笑，再唔做嘢，遲早到香港

真支爆的話 深圳會最快亂
因為太多基層真係一窮二白
最近都有新聞出深圳多咗人訓街

唔駛諗，深圳班普通話人可以當敵人
廣東話都仲有得諗，但可能細

咁兒戲既⋯

所以唔係叫大家用愛與和平感化深圳人
係要征服佢地

冇錯，我支持Trump嘅殺深行動
最起碼要整死華為同中興

奶共垃圾

廣州好藍架 你係咪唔識廣州人
佢地成日恥笑香港人住得差 生活苦
不知幾愛國幾自豪

Go完個樓價仲係全廣州尾二

上面深圳好多飛機文
就算喺深圳打份三四千蚊一個月嘅基層佢地自己都覺得好有優越感
覺得大陸已經超越美國 深圳係世界no1
覺得香港係鄉下地方 佢哋叫開香港做漁村

中興死硬架啦
華為要繼續加油

酒店落雨都可以塌

點會冇，佢地都係圍村人
香港上水姓張嘅本身就係黃貝嶺人
新屋嶺村民有部分都係出自呢度
有鄉紳張人龍，呢個夠猛啦掛?
鄧達智同我講過，屏山人會同福田沙頭一帶嘅人通婚
佢阿麻就係深圳原居民（即寶安）
我攝影師傅都係寶安深圳墟一帶嘅原居民，係張氏另一分枝（同張人龍係同宗），湖貝

pushh

小粉紅其實係少數
如果真係三四千根本無時間寫飛機文
共青團洗腦文咋
有單到，又要送外賣啦！

我覺得睇人
facebook個廣州group真係反共group
但你想見音識你所講嘅藍group咪i love Guangzhou 囉
正常愛廣州會叫做Canton
用廣東話拼音做名

深圳只有5%人係本地人，用土地分紅收割95%外地人既勞動成果，完全係政策既得利益者，就算佢係南方人，佢都一樣唔會陪香港作反

95%既外地人，本身多數就係北方人，或者係潮州人……佢地點窮都唔會陪南方人作反

深圳係支共既南方基地，係北京既飛地
支共係要扶植深圳做南方殖民主去操縱南方

淨係記得頭兩句

清早起床要返學去，執齊d書本去上學堂

咪係，以深圳水平，最少都要一萬鬆少少先叫見得人
以前深圳返工，真係揸車返，坐車好受氣
不過真係不了，同d人真係唔夾
去讀返書算

咁梗喺唔係嗰班三四千嘅人寫啦
佢地先係飛機文嘅target聽眾
等佢地生活覺得辛苦嗰時拎出嚟做精神食糧
‘來了就是深圳人啊親’
等佢地覺得雖然得三千蚊人工 但精神上成個城市佢都有份

佢係北方家鄉，可能揾得千幾
落深圳，先可以掠奪香港，去揾幾千
佢地雖然窮
但正係因為佢地窮
佢地從來想用殖民主心態掠奪香港致富
有人以為佢地窮就會陪香港革命
真係入世未深好天真

你知唔知點解得咁少
因為偷渡潮多數走晒
尤其邊境旁邊d村，細路仔一懂性就會爬山走人
而家香港呢班寶安籍就係呢班人後代，冇丁權果d就係呢類
亦有d住左喺過左河嘅村，好似羅芳對面嘅打鼓嶺，赤尾對面嘅馬草壟，黃貝嶺對面嘅新屋嶺、上水，長嶺對面嘅蓮麻坑
呢d村落以前未分治前都係同宗嘅

到佢地年紀大d咪淘汰佢地囉
年年都有大量新人落深圳打工

不過，今年深圳就業市道極差，公司請人意欲大減，唔知d大學生畢業係咪真係翻鄉下耕田呢

廿年前嗰代就會咁諗
而家嗰代已經洗腦洗到睇唔起香港 覺得香港又落後又窮

超，即係冇料扮四條囉
呢d低端人口，而家經濟差，有戲睇

無產階級好可怕架，你少擔心

講得啱呀
利申：廣州長大

唔好太大期望，支那人最勁返鄉下耕田

窮既後進城深圳北方人，比支共割韮菜
但佢地係唔會反共
因為支共比佢地將香港人當韮菜咁割
香港人先係終極韮菜，仲幻想上一把刀會同你反抗，咁就真係搞能錯

外国的事，真係冇興趣興心。

老實講，我而家最憎東北人
而家果邊爆到咁，真係happy

翻鄉下耕田都好過搞鳩香港

廣州邊區，睇下我有冇相
利申：去過晒老四區

咁你又唔好咁講，唔係全部lor

無產即係陷家產囉
支那嘅攬炒派

關我撚事

我識喎

我梗知
習近平就係特登令佢地呢班寶安原居民無厘頭發大達，去挑釁香港人，令當年游水黎個班廢老後悔，但其實深圳根本只係中共式樣板戲

我見00後唔多識
我真係老啦

番禺ar 不過坦白講其實以前番禺係獨立自成一個城市，後尾隔硬畀廣州吞左

我師傅個90幾歲老豆就係返左去起屋，收租養老
仲同我師傅反反地面，因為佢最細個細佬仲細過我，90後嚟
食過佢地d盤菜宴，真係比得上香港圍村
唔止引埋深圳果班，仲容許由香港返嚟嘅起埋一份，乘機統戰
一反支？斷你財路！

想正評你但做唔到
人手正評一個

是撚但啦
佢年年都浸㗎啦
搞咗国安法先啦

I know, 不過呢個地方，廣州市區人會睇佢唔起
叫自己做番禺人咪算囉，本身都唔屬廣州
雖然廣州市區東部傳統上屬於番禺(因為本地人籍貫係寫番禺，西關就南海)

支爆近了
到時翻鄉下就一定食草
留深圳就失業
你話佢地會點

細個記得係浸到有人馬路撐船仔，不過其實我覺得係好得意，正正廣州係有歷史文化，所以排水系統舊差D，但我永遠都會proud of 廣州文化，無論其他人幾欣賞深圳發展，我都係覺得廣州正d，因為有歷史文化意義

有興趣可以睇一本叫邊境問禁，就明我講乜

日日都浸㗎喇，

番禺同增城，廣州人都會覺得係鄉下地方

呢個post 有唔少巴打幾熟支情喎～

唔係話con 唔connect 不過始終深廣就響你隔離，間中了解下佢地諗乜無壞。

我自己以前既感覺係，好多支那人落到黎深圳已經好開心，覺得深圳就係香港，憑一己打拼就可以闖出一片天。

咁係因為如果佢地留響原鄉，一來無出頭，二來就會受到好多地方勢力既制肘。難聽d 講句，你想開間士多都要問過當地勢力。識唔識人響支那係好重要。

黎到深圳，大家都係韭菜，你唔識我我唔識你，咁高咁大，有錢就係大爺，唔駛理d 咩野親戚朋友人情打關係。

呢樣野我地香港人一向都係咁，所以好難明白佢地呢種諗法。

純個人分享啦，歡迎咁多位巴打提出異見～

00後係差好遠，我地90後會好d

Same here, 我同深圳嘅人一齊完全唔夾
反而我廣州影相積左一班朋友，基本上去廣州都會約人行舊區或者食野
但我同住白雲嘅親戚唔夾，可能因為佢唔係住舊區，冇common topic

我80後

廣州市區成日覺得我地番禺係鄉下
其實有D似港島睇唔起新界，你問我，識住一定唔住港島

哈哈，我都唔係禁區人
只係對呢d有少少研究

香港人都水浸眼眉啦，仲得鳩閒笑人咩

深圳呢廿年本身就係靠偷香港錢
雙非、東江水價、港大醫院、后海灣盜填、河套區、大疆蝗偷濫用香港市立財政學位、孟婆用香港護照..................
深圳偷左香港人好多錢去發展，唔會因為一兩千個被統戰利益收買既廢坑可以當冇事發生

其實區區都有好住地方嘅
好似我住呢區，d人都話我有錢仔
實質有苦自己知
不過廣州最垃圾嘅區應該係白雲，其次就係天河
都係外省人集中地

舊城區真心有人係唔想香港消亡，保住廣府話命根
有好少部分係好理解香港情況，只係你都明唔可以響朵支持

深圳係半個香港
機會多過上面，搵錢多過上面
行政方面公平透明過上面
租金平過香港，創業容易過香港
可以買到香港貨，收到香港電台同電視台
政治氣氛非常低，搵錢至上，效率高
其實滿足得到經濟需求，深圳人對邊個話事並無意見，家陣開始爆爆地，一樣有人會對政府有微言，所以唔好太過歧視d深圳居民，唔係隻隻都蝗蟲，如果佢地唔勤力根本就唔會落深圳。

香港真係福地黎

因為好正常 無咩好笑

講起野食，又係唔同，廣州會有本土嘅老字號，深圳永遠都係連鎖，有冇去過沙面，影相會正

深圳越黎越似香港 得連鎖生存到 小店慢慢消失

深圳創業喺易過香港
但執嘅機會都極高
好多新開嘅鋪頭做唔夠幾個月就執
街鋪係咁 商場鋪都係咁
呢幾個月執得仲多

唔好話我知上環

睇廣州，不如顧掂自己先啦

疫情期間又執幾間

唔止吸香港，而係吸廣東血
你睇下佢個產業同廣東其他地區個分別就知
以廣州為例
幾百年老埠，十三行you know?
果陣係清，已經有鬼佬，仲要一口通商
西關更加係商賈集中地，你睇許氏（香港藝人許邵雄就係後代)就知咩料
仲要係粵劇發源地之一，更有粵語版貴族口音，西關音，以前香港人都係講呢個音
廣州好多元，又金融、貿易、工業、航運等等
深圳？山寨起家，整埋d害人科技同埋炒樓，配套又唔夠廣州嚟
單單大學已經冇乜選擇
金融更加唔夠香港玩，更冇實業加持，但係因為佢係特區，北佬係咁俾錢佢
廣州只係省會，收入要俾返北佬，但資源咁少都做到一線，真係有實力
但係就俾北佬係咁殖民剝削，好慘

住舊城區
通常係二線廣府人，即係三水 新會.....
但係好好好耐以前已經住係廣州
佢地唔似廣州住鄉村既本地人，有大量土地分紅
所以佢地都期望香港粵文化強大可以一齊捍衛

其實即係類似香港既非新界原居民香港人
既冇土地利益抵銷排外情緒
又明明兩三代人已經係香港，又唔係新移民

太陽倦了便回家
夜裡休息少驚怕
明晨月兒落旭日重來
依舊往上爬

小太陽

我廣州d frd就係
我更加識一個係做過文物保護
直頭講得出間野係邊個名人住過，入面不乏香港名人
仲會講埋入面建築特色同埋一d細節，好似用料同埋個用呢d分出呢類係咩屋
可惜我未參加過呢類導賞團
佢係東莞人，間祖屋好正，有親戚喺香港，但港豬嚟

突然諗起細個有個小學同學 改詞
月光光
照地堂
夜晚畀鬼撞
離開爹d離開媽咪去食牛腩麵

我印象中嘅廣州本地人，係世居市區嘅人
而唔係鄉村或者城中村
例如西關越秀河南，而呢班多數香港會有親人
因為當年偷渡最多就係廣州人
我香港識一個，越秀人，不過係滿族人，自稱係清室後人，仲梳埋清裝

只係一首跟唔上時代步伐既口水歌

我九龍架屌，半山區我都想住
得閒去行下山，幾爽呀屌

咁點呀? 死撚晒未?

上環真係行餐死，上一份工係上環要探case，day day行上半山

強國好搞笑架
開公司一日搞掂，免費
取消公司要搞你一年，又要登報又盛，代理費幾千

咁講 香港要有話事權 要有自己產品自己工業係必須

係呀，以前返工成日去樓下食野
d鋪成日我換畫
幾個月就會有鋪執然後又有一間出嚟
難怪深圳冇乜老字號，好多時都係搵錢至上
而唔係去儲個商譽再上

你睇返深圳既發展手段，根本係超卑劣咁吸啜周圍省市
只係有支共狐假虎威撐腰，先可以咁惡死
習仲勛當年向鄧小平建議將經濟特區擺係深圳
(其實習仲勛都係個人主義，想係佢主政既地方食頭啖湯)
習近平而家想「證明」佢老豆眼光
所以深圳既政治惡勢力仲大左
你睇東江水價就知
江時代，香港高過深圳四倍去津貼深圳
習近平而家已經係香港高過深圳七倍水價去津貼深圳

我成日夜晚經半山行上山頂
好爽

即使係咁 今年深圳財政收入估計都係斷崖式下跌

有咩睇

習近平出事先講啦，無興趣理呢個垃圾國家天災

好多都係撈一筆就收檔

都唔夠尋日北京天黑行雷閃電勁啦

戇尻

我最近睇過廣州同深圳youtuber
廣州堅蕭條，深圳反而條街幾熱鬧
但似係假像

唔覺喎 老母日日同廣東親朋係wechat屌9黃絲喎

廣州黄埔區水浸，死4人，其他廣東省亦有多處城市水浸

純粹行夜山
安全又易行
夠力可以玩埋舊山頂道，慳返落山車錢

痴撚線，可以講深圳個中軸線係風水嚟
而維港個風水就俾中銀破壞左，難怪衰左咁多年！

window shopping 無乜人消費
舊同事話海岸城、Coco Park之類都好靜

咁好體力我夜街都少出，自己河邊跑跑步算

正視聽

廣州好藍，我認識的廣州人無一個黃

你老母係咪廣東話都唔識果d呀

冇，我份人唔鍾意熱鬧，好需要一條友靜
成日會自己行山

隔國事務 毋須關心

Coco park係港豬勝地
關都未開，睇嚟金光華都

廣州黎既，多數唔算偷渡
因為1951年前支共未鎖關
廣州黎既人，多數以下咁 :
1. 二戰前，廣州總店係香港開分行，例如蓮香樓、梁蘇記雨傘.....中共充公民營，就放棄廣州，香港分行變總店
2. 日軍1938年攻陷廣州，走難黎香港，香港1941年先被日本攻佔，例如胡楓、謝賢.....而家仲係活化石

滿族，即係周海媚個種

我路癡就唔敢一條友行山
你連登開post都密喎

再加屎水錢
港豬硬食

都係post新聞

土生土長廣東人
係唔鍾意外省人 唔代表唔係藍

其實佢哋promote 緊個身份好耐 再用香港做假想敵

都多...
49前多數有錢人或者知識分子
之後就知青同埋窮撚，睇大逃港有講
個figure係由廣州出嚟最多
dream bear話過佢細個成日去珠江練水同埋上越秀山練跑
就係為左落香港

其實好多都係因著獨立而開始轉藍，中共扣港獨帽子嘅目的

深圳人口流動非常大
基本上過幾年就換一批新既

你好似識好多野

多水少少都唔掂

最串係：來了，就是深圳人
佢係想切斷寶安兩地嘅人關係
更加想斷香港同廣府各地人嘅來往
再分化佢地
不過見佢地分化唔到四邑人，唔知係咪因為太多喺澳門同美國
我同台山人都幾好傾

鍾意去旅行，點都識d野

自己屋企火燭
第二度水浸關我乜事

00左右我都識喎

不要再說了

近排好興古早味蛋糕
開到成街都係 遲下好快又會唔見晒

奶茶舖都係咁

三峽大壩 放緊水 防洪
一落雨 浸到你仆街

乾旱儲水 落雨放水

冇你咁熟 但分化呀意識形態呢啲中國真係好識玩

你同我識既野好似
我都刨過大逃港
唔明泛民班虛偽拎
年年紀念六四
都唔去紀念大逃港慘事

唔係。絕大部分00後出世，父母係廣州本地人，已經唔撚講粵語。廣州廢晒了，俾人滅語滅族

武漢好多都反共嫁
爆武肺有咩好笑

水浸出街年年都電死幾個人

海岸城 cocopark疫情前都已經收緊皮
而家係送佢地一程
崗廈個福田最大最新四地鐵口嘅卓悅中心
零售區上年九月開到而家出租率都唔知有冇一半
原本飲食區疫情前都叫做得ok有得吊下命
而家人流少咗勁多 鋪都執咗幾間
有時覺得佢地係咪唔識做生意

要傳係靠生活同電視
依家班細路嗰啲都唔係生活

我睇大逃港
睇到流左好多次眼淚

我遊過廣東各地得出嘅諗法
其實廣東人本身好純樸
而且富人情味，重鄰里關係
亦都好珍惜自己地方，呢d野大多都pass左落香港人身上
可惜人情味呢，香港人真係失晒
我亦因為見盡太多有惡意嘅香港人搞到情緒有問題，要睇精神科
深圳呢個地方根本同廣東格格不入，細個覺得好似住新界咁
好舒服，但人越大個城就越陌生
係呀，我深圳有大屋住，但係個地方環境好令人唔舒服
點解外省人唔留低自己地方發展，個個地方都有省會，係都要搞到人地地方污煙瘴氣？
甚至滅人族？你睇下南寧白話都就快冇晒
本地人出聲就用國或者係所謂貢獻去撻人
大佬，有人想你班畜生嚟咩，面皮厚到咁，好在香港人識say no ，唔係一定更慘

btw又話有相睇

日撚日都爆炸死人架啦，我日日恥笑咪好唔得閒？

無人想知鬼國既野

講起廣州老字號，好多都係國有化左
真係存在嘅得返好少
d老字號好多都喺香港，好似蓮香、李眾勝堂、位完堂，本身就係廣州嘅
但國有化左嘅好多都變晒質，唉，公私合營害死人

咁深圳好些少，租平一截

福田都咁嚴重，咁其他商場附近都死得七七八八

佢留係家鄉既省會，仲點掠奪香港致富？
深圳根本就係一個北方人殖民香港既前哨基地

領展已經進駐深圳
等睇資產優化瘋狂加租逼死深圳人

整d西關你嘆

我荔灣人，未聽過

月光光，照地堂
年三十晩，摘檳榔

香港呢個地方壓力太大啦，同埋咩都好現實，家庭關係唔穩定，離婚率高，ching保重呀，除左睇醫生，見下好嘅輔導都有幫助

呢樣真，就係廣東守唔住香港先出事，一街蝗話人喺晒北區

位元堂都廣州 依家先知

錯！
深圳係支共扶植出黎既南方殖民主
點會比領展咬深圳人
領展大概會變成海洋公園咁
提香港人款送中

個崗廈商場近我公司
真係笑死，諗住搞商業同回遷
一入伙就出事，班村民點租出去同埋收bonus

荔灣人都未聽過

5.24 sogo 見
5.27 街頭見

唔推正一狗「行動POST」

細個一過條番禺橋就覺得去左鄉下

冇計，以前英國住過十年
初期俾香港人恰過，後來搬左直頭化晒華人思維
畢業返到嚟就出事
有學歷但唔識同香港人相處，搞到搵唔到工
又同屋企有拗撬，畢左業呢幾年真係好苦，仲要見到香港咁，仲衰多兩錢重

好掛住銀記，清平雞，豬腸粉
不過6月之後我諗未來十年都無乜機會再食到

高質，係鄉下嘅味道

會展中心站個中心城商場比左領展搞啦
原本個商場客源周末香港人都佔大半
上年69之後差唔多冇晒香港人
而家疫情後連班本地大陸人都少咗好多
間開得半年幾嘅miniso都執左
睇個場幾時玩完

我個女聽開呢個版本

落大雨，水浸街
阿哥擔柴上街賣
阿妹落地著花鞋
花鞋花腳帶
兩串珍珠兩邊擺

香港現存過百年既華人老字號
九成係廣州、上海，因為毛澤東充公民企而走難黎
所以新界原居民係大家眼中冇咩高人一等
利工民、馬百良、潘高壽、梁蘇記、麥奀記、大興紡織…………

我仲有好多張
想睇俾你tg/ig我

中心城非常唔好行

新界原居民，你當佢地係深圳班原居民一樣就得
冇分別，呢班好多同宗

卓悅搞嘅商場都係特別廢過人
不過深圳個主流意識係咁 唔理需求
不停咁起商場寫字樓 賣嗰時就有咁大吹咁大
入咗伙之後就唔鳩理你地
深圳而家係好多新起嘅高樓大廈
不過個空置率都可能係世界第一

拿，d路完全唔user friendly，同埋冷冰冰冇特色
深南路以北真係好悶而且俾人印象冷漠
以南係舊區會好些少，起碼多野食
不過中心區路呢，好闊但係唔係連住，斷斷續續
多數要用天橋，但好閪遠

呢啲石磚路由細行到大

想睇多次天津級數既爆炸
黎啲水浸真係年年有
同叫娘子出黎睇耶穌一樣

都係
廣府，潮州，客家基本上係三個好唔同嘅族群

呢d叫麻石鋪，最少你三四代之前已經有

有無荔灣個邊

未夠嚴重

你自己講完，圖都無張，點恥笑？

潮州根本應該劃比福建
反而廣西東部先係粵文化一體

因為笑左你都唔撚知呀

點解？

⚠️由于此讯息不符合符合国家安全法规，已被屏蔽。

荔枝灣？冇咩特別
多數影西關

咁又唔同，兩個語種嚟
身分認同都唔同啦
而且潮州人個朵比福建人好得多

利申：潮州裔

西關=荔灣

聽聞會展中心地鐵站連城新天地好似都執咗好多餐廳，恭喜恭喜

好靚呀最鍾意第二同最尾 夏天又到龍眼荔枝的季節，樹上摘落黎特別好食 香港好難食到 收工街市都收曬，得返超市嘅外國水果，其實水果當造最好

廣州咪同香港一鳩樣咁慘 一個地方連講母語都比人罰

以前去中國嘅時候識過一個攝影師

佢都好明白同埋支持香港嘅運動做緊咩

其實佢地好多後生個啲都有睇牆外嘅新聞

就係你呢D人 哼 係咪依家出黎挑機

大撚把
要就tg/ig

以前呢，廣州人會叫呢類人做卜佬

銀記開分店之後差左
btw大圍有間腸粉唔錯起碼有廣州嘅一半

卜佬
即係北佬？

見入面好多野食
聽到好多廣東話，就證明受港豬歡迎
而家冇晒自然頭痕

nono, 自己google下，我唔多解釋啦
老一輩廣州人會明

tg add埋我

必然發生既事 有乜好笑 年年都有架啦 今年冇 我就笑喇

依家有冇stable D？

唔好咁灰

我識一個廣州男仔
20歲左右
佢屋企人唔係本地人，屋企講普通話
佢自己都係10歲先開始跟同學學講廣東話
都有啲外省口音 不過完全識聽識講
即係十年前既外省人都願意融入
而家就唔知啦

多難興邦

我記得卜即係鄉下好out好落後嘅意思

一定會出現既野理來把鳩

關我撚事，拉

認真？香港嗰啲所謂腸粉全部都係垃圾

我食長壽路個間

番禺個間分店唔掂

係，基本上垃圾，不過認真，大圍呢間起碼有五成

邊間？

龍津第一腸去食叫埋我

無野丫 ，碎料

on 9

星期日試下先

等睇又有人電死

笑同路人把鳩

習慣咗
每個月化工廠爆一次整嚿蘑菇雲
月中嚟次唔知咩食物有毒
再唔係條橋係到搖
又或者天災落冰雹

第二日又乜事都無

［行動post］524 出去行街嘅入一入嚟

月光光,照地堂

同路人唔敢講
但廣州水浸冇冒犯香港，就無謂挑釁人去樹敵

深圳個d 掠奪香港人財富既行為，先係冒犯香港
偏偏又唔識企硬理直氣壯咬住唔放

唔係話發展到好強架咩？一線城市成個第三世界咁

唔好意思，借一借個位

前線歷史老師希望各位幫手CLS

奶共既歷史老師條片都47K，你唔係唔撐良心教師果條片呀？全部同我入黎cls

我開圖片模式
搵唔到信政府唔怕

[文宣方向]利用武肺解決惡安法

聽過啊爺啊嫲唱過
利申: 細個住西關

廣州人一向都無咁撚屌
北佬水浸就唔同啦

國安法通過咗
天災唔撚捐錢比國家等於通番賣國搞港獨黃色經濟圈

可唔可以多d

共產黨高官權貴冇事 = 冇撚用
賤民就算一晚死八十萬件
共產黨第日一樣對外講14億中國人點點點

最尾一張係邊到？ 人地屋企黎？

冇錯，呢種係西關式家居
圓木閘叫趟攏，唔止廣州有，香港圍村我都見過
不過，西關會有三道門，一個攔前面，一個趟攏，一個大門，叫三件頭
而香港嘅推拉閘正正係出自趟攏

都冇人俾id我...

西關其實幾好住
樓唔高，入面公共空間多
而且有巷自成一角
可惜係共產黨地頭

室內都幾有特色 似鋪頭多過住屋

關我撚事？

不過已經唔係正宗西關大屋
入面格局變晒，真正嘅西關大屋唔係廣州
而係澳門盧家大屋，係咪好諷刺，仿製居然有價值過正版

關香港人撚事，成個大6 d人死哂先報都未遲

講起兒歌，我諗起之前有一個YouTube Channel係喺廣州街訪兒歌接龍，然後個結果可想而知...

廣州起碼90頭先叫唱得流利

而家講緊係被文化侵略啊ching，你同我講自然淘汰？

我識好多廣州人都好勁共wor

文咩化侵略
佢講緊一啲舊時嘅童謠
到左今時今日冇人唱呀Ching
打個比喻，姐係舊時有林子样嘅歌
仲過左一段時間冇人再識林子样嘅歌
但唔一定係因為有周杰倫嘅歌打入香港
先會唔記得林子样啲歌㗎Ching
咁你啲歌唔再合香港人口味
逐漸消失係正常現象喎

遠水救唔到近火 冇心情恥笑

呢個廢老
知d咁嘅事，我第一樣野一定係割晒身邊同支那有關嘅人同事

我細個唱嗰首係
落大雨，不浸街
社會安寧哪怕風雨大
上網搵好似係叫幸福篇

浸到上北京我咪笑囉

星期日好日呀

冇圖冇gif冇片點笑

比著港英管理早就起好水利工程
呢d問題幾十年都解決唔到 定係唔想解決？

meowli23
我地add埋荔灣仔呀，我要挑佢機@啜地

支那關我閪事

細個年年暑假返廣州鄉下 我都認為廣州人係冇得救 有好多真心信中共 或者唔出聲做順民
我寧願信以後外國軍隊佔領廣州先會救到廣州都唔會信廣州人會起義

我班廣州親戚100%勁共勁共勁共
最正常又會撐香港嘅都係當年走難去晒美國嗰班 反而去英國加拿大澳洲嗰啲又係勁共勁共勁共
多年心得總結就係只有美國價值先至救到真中國人

佢哋好妒忌香港，恨不得香港死

妒乜鬼丫，香港d人又咪廣州出嚟嘅?羊毛出自羊身上
但人地就係夠聰明先至突破重重封鎖落到香港
唔係點解香港人iq咁高?

佢地經常覺得利工民、蓮香樓……呢d 當年被毛澤東逼走既廣州老字號民企，係香港搶左佢地

佢都on99
香港係保留左佢地血脈架
上環蓮香樓更加係最正宗，起碼蓮蓉包仲好好食

佢地對香港既妒忌心+ 共產黨仇港洗腦轉移視線宣傳+ 文革野蠻遺風………………佢地明知真相都會仇恨香港

不過都係個句，香港深圳既南北矛盾先係更大問題……

以我經驗，廣州呢類頂多都係口水交
但深圳真係香港心腹大患，因為個種本身都唔係廣東人
香港人呢，好多個種都係廣東嘅，都仲叫同廣州人有偈傾

廣州最多仇恨一下香港
深圳班撈狗直頭係想做殖民主食左香港
手腕高d 甚至仍然可以團結廣州人，上下包圍深圳

冇錯
不過我同兩廣粵語人講野
開始都係咁，但傾熟左又冇咩野
其實只要spin落民生野，好似衣食住行，佢地就會認同個經濟結構有問題
不過深圳？不了！我深圳堆親戚就係咁樣，冇兩句

家駒版

深圳最恐怖係佢有好大既政治勢力加持
理大戰役，黑警都要無厘頭幫深圳做植入式宣傳海底撈
我懷疑指揮港共既，唔係中聯辨，而係深圳市政府
深圳既真實面目係支共南方基地
但可怕既係
香港人，包括反共、本土、黃絲，對深圳既真面目係毫無觸角

我十幾年前已經feel到
多謝當時深圳個ex講左好多難聽嘅說話
個價值觀完全係南轅北轍，初初以為成個支那都係咁
不過多年後去廣州，先發覺好唔同
起碼本地人對香港人好客氣，識廣東話好好傾
好容易就識到朋友，到fb搵到廣州某個群，對一d廣東人真係有d改觀
亦都對深圳呢個城更加冇好感，尤其福田中心區一帶，去親都冇親切感
就算，我由細到大都兩邊住，因為老豆喺我未出世前深圳已經有屋
但勢估唔到，一個小小深圳個權力仲勁過直轄市，可比北京中央
直頭可以用Beijing of the South 嚟形容

廣州同深圳比，深圳邪惡一百倍
美帝都focus 到既中興 華為，都係深圳做基地
澳洲都focus 到既黃向墨，又係紮根深圳
全球都知唔道德既人類基因改造，又係深圳
新疆監控系統買到新疆地方政府負債，又係深圳供貨
深圳呢個城市，好有問題

次次正苦、民賤都攞咗我地啲血汗錢去瀨春袋啦，credit就佢地攞，仲要掉轉槍頭推咩送中、23條、國安

深圳既户籍先係最排外，好似印度種姓咁
笫一等係黨員
笫二等係本地原居民
第三等係外來人口
你個ex 應該係黨員
雖然佢可能窮過你，但佢知佢既政治勢力係食硬你，所以佢睇你唔起

nope，只係一個初中畢業就出嚟嘅低端人口
佢老豆老母有錢，中心區有樓
一個懶成熟扮有骨氣，實質現實貪錢嘅臭雞